全球各國防疫表現台灣排第 3，中國沒有參賽資格

目前世界各國正持續防堵新冠肺炎疫情，而澳洲外交政策智庫羅伊國際政策研究院（Lowy Institute for International Policy）今日公布全球 COVID 表現指數（COVID Performance Index）。調查顯示，在近 100 個國家中，台灣在控制新冠肺炎疫情上表現排名第 3，第 1、2 名分別是紐西蘭和越南；至於英國和美國則接近墊底的位置，而中國則是因為數據不透明，因此無法上榜。

報告顯示，其餘 4 到 10 名的國家分別是泰國、賽普勒斯、盧安達、冰島、澳洲、拉脫維亞與斯里蘭卡；從人口總數和人均病例比例來看，這些國家通報的確診人數和病故人數較少。

羅伊國際政策研究院指出，該份報告使用的數據截至 2021 年 1 月 9 日，總共評估 98 個國家在出現第 100 例確診病例後的 36 週防疫表現。評估的指數包含各國確診病例、每 100 萬人確診病例；死亡病例、每 100 萬人死亡病例；以及檢測確診病例比例與每 1,000 人檢測確診病例的 14 天滾動平均新增病例。
結果顯示，相較於歐美，亞太地區的國家在疫情控制上較為成功；歐美國家如美國，確診病例已經破 2,500 萬，使其在全球防疫表現上位居第 94 名，接近墊底位置（最後一名是巴西）而，印度確診病例破 1,100 萬例，為第 86 名；至於英國則是排名第 66 名。
羅伊國際政策研究院在報告中也提到，由於缺少公開的數據，因此中國並沒有被納入這份表現指數之中；換言之，中國在全球防疫表現上未能上榜，而新冠疫情是從 2019 年 12 月開始在中國爆發。

又撚支那

越南都攞第二

根據中国標準 中国係世界第一

DQ哂啲對手 一定拎第一

祖國讓賽姐，如果出場一定嚇死你地

一個中國原則，香港同澳門都無

人地未開始爆,佢就已經停左係8萬單
厲害了支那國

因為中国早已清零
無疫情 自然無排名
相當合理

北韓第一